[物理撚]Double slit experiment

我諗好多人都聽過呢個實驗，
正常如果我用laser pass through個slit就應該會有interference pattern，
但係如果我每次、逐粒逐粒photon咁sd出去，
個結果會係點

假設:
每粒photon sd出去嘅時間相隔足夠長、唔會有2粒或以上嘅photons同時行緊

我能夠real time update啲photon最終位置落係detector嘅咩位

所以就形成了波粒二象性

LM

因為Uncertainty principle
你個detector會搵到果粒野係constructive interference既機會會大啲？

利申唔撚識 路過鳩up 等專家

逐粒發出去都會有干涉規律，現代理解為一粒光子同時穿過兩個縫，自己同自己干涉

早排先睇過個實驗
呢個就係量子力學做既野

利申唔記得實驗結果

咁我會detect到一粒定兩粒photon?
如果兩粒，咁個wavelength係咪會有改變

1粒 但係要你放棄對相位既確定性

如果你睇到佢係粒particle個陣佢就唔會有wave property
一切depends on你點measure佢

所以如果你有能力去睇每一粒photon就唔會有interference pattern, 因為你observe粒photon個陣影響左實驗結果

佢無話要trace photon 我諗佢只係想知落screen個下既particle count

你有辦法整舊野出黎數落screen嘅photon count咁個舊野都會影響實驗結果 所以會冇interference

你冇辦法同時落個position operator同velocity operator落條wave function到 意味住你每次只能夠observe到個樣野既wave/particle是但一個property

我係咁理解啦 唔知有冇錯

應該係穿過每一個slit都有一個probi
唔係同時出現係同一個位
佢出現係邊係depends on你個下個measurement係咪 你個measurement會改變佢個wave function

先唔講我既觀點
你可唔可以解釋下你段野入面
position operator同velocity operator 點樣同number of particle operator有關係
其次可唔可以解釋下 double slit experiment我要觀測係screen既position 同 number of particle 點樣需要velocity operator

因為一個wave你measure唔到佢個position但你會measure到velocity
所以換個角度諗你可以當velocity operator係睇個particle既wave property
position operator就係睇particle property
(Uncertainty Principle話你知如果你velocity愈準咁個wavefunction就係more spread out => more wave like, 相返position愈準個wave packet就愈明顯 => more particle like)

講呢樣野係想帶出wave同particle property唔會同時比你observe到

所以你set up左舊野睇particle count就唔會睇到有wave property

Number of particle到底點同velocity有關...

你有冇睇到我話想帶出d咩個句
冇直接關係但話左比你知wave同particle property每次只能observe到其中一個
我中文差啦好未
Ching你覺得係點？講下你點諗

Wiki 既諗法係 你可以觀測到個interference pattern入面既粒子

我既諗法係 我仲係金鐘迫緊地鐵 無時間嚴謹咁搵paper去support自己既觀點
不過我呢一刻既淺薄諗法係
要區分係單個粒子自我干涉 定係多個粒子互相干涉 我地要既係對時間既確定性
例如隔一秒射兩粒光子 如果delta t足夠大於1 咁就明顯不可辨別佢地有冇互相干涉
但係如果delta t足夠小於1 咁就可以分到佢地係兩個唔重疊既time slot到到達screen 唔會互相干涉
所以delta t要細過兩粒粒子發射時間間隔
Delta t太細 delta f就會大 咁就會令啲光子互相decoherent 平滑左個pattern
但係我地可以setup到個實驗 每粒粒子之間既時間間隔好長 咁delta t唔駛細
咁delta f仍然會細 仍然可以係逐粒粒子射出黎既前提下有interference pattern

另外我覺得你對波粒二象性既理解有啲奇怪

事關我真係做左實驗，用弱光過single slit、再過double slit，screen個個位就用photomultiplier去count number of photons。
最後得出個結果係一個interference pattern

咁有咩好懷疑 你都做左實驗啦

順便問下 你個setup係咪一排photomultiplier
定係一個photomultiplier slide去唔同位置

所以我啱啱講既野啱唔啱

我覺得你講既野望落無錯
但係你既理解係咪啱 我睇呢段咁短既字睇唔出

一個photomultiplier郁黎郁去個隻
所以唔係好確定我呢個set up同一排photomultiplier有冇分別。

我係諗唔明一粒photon點樣interfere自己，同埋如果我淨係send一粒而佢又唔係落係正中間、咁佢momentum係咪唔conserved。
我仲係好classical腦可能

你只要諗成d photon 係用咁一個probability咁去land on 個projected screen. 而呢個patten 就係interference patten

我覺得應該無太大分別 仍然會有interference pattern
當然實驗先係最準 你應該自己做一次實驗 或者搵人地既experiment report

你要明白一點 quantum mechanics入面既物件 並唔係粒子 亦唔係波 而係一個波函數
唔嚴謹咁講 佢有啲似粒子又有啲似波
嚴謹咁講 佢又唔係粒子又唔係波

佢似粒子既部份 係佢既數量係離散instead of連續
佢似波既部份 係佢既演化係波 (aka f(x,0)=f(x-vt,t) )
但係留意返 定域性並唔完全只係粒子既特性 因為波包都係定域既

然後你問momentum係咪唔conserved 呢個問題好奇怪
因為 你照鏡啲光 都唔conserve momentum架啦... 因為轉移左去塊鏡到 而你又唔關心塊鏡
Double slit都係 momentum係轉移左去構成slit既物件到 只係你唔關心個slit郁唔郁...